MDBS Phase X - XII

Die FZ-Maßnahme beinhaltet die allgemeine Budgethilfefinanzierung für Ghana für die Phasen X-XII (2013-2015) des MDBS-Programms. Bei den Regierungsverhandlungen im Mai 2012 hat die Bundesregierung ein FZ-Darlehen von bis zu EUR 30 Mio zugesagt. Wie in den vorangegangenen Programmphasen soll mit diesem Beitrag die ghanaische Regierung besser in die Lage versetzt werden, ihre nationale Entwicklungsstrategie erfolgreich umzusetzen und damit ihre prioritären Entwicklungsziele zu erreichen. Das Programm unterstützt damit die ghanaische Regierung, die Millenniumsentwicklungsziele zu erreichen sowie den Status als Mitteleinkommensland durch Behebung fortbestehender struktureller Defizite zu konsolidieren. Darüber hinaus wurde der ghanaischen Regierung ein Finanzierungsbeitrag für eine Begleitmaßnahme i.H.v. EUR 0,5 Mio. zur Unterstützung des ghanaischen Rechnungshofs zugesagt. Diese Maßnahme, die eine Kofinanzierung mit DANIDA und CIDA darstellt, befindet sich derzeit in Umsetzung und wird bis Ende 2014 abgeschlossen sein.

Land / Region / Institution Ghana Nummer 28832 Schwerpunkt Demokratie Sektor 43010 - Multisektorale Hilfe Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 17,31 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner REPUBLIK GHANA, MINISTRY OF FINANCE Zuständige Abteilung Zentralafrika
